俄羅斯疫情升溫 成為中國目前疫情主要威脅 大批新個案由俄羅斯輸入

據內蒙古衛健委通報，截至4月10日，內蒙古自治區已連續52天無新增本土新冠肺炎確診病例。但10日7時至11日9時，內蒙古報告新增境外輸入新冠肺炎確診病例27例、疑似病例1例，全部都是從俄羅斯經滿洲里公路口岸入境內蒙古。

據俄羅斯新冠病毒防疫官網發布的信息，截至莫斯科時間11日11時15分，俄羅斯一天內又新增1,667例新冠肺炎感染病例，累計確診病例已經達到1萬3,584例。其中莫斯科累計確診8,852例，是俄羅斯疫情最嚴重的地區。截至目前為止，俄羅斯新冠肺炎累計死亡人數已達106人。

俄羅斯疫情極速升溫，也成為中國大陸目前疫情防控的主要威脅。大陸10日新增境外輸入確診病例59例，其中內蒙古27例、黑龍江22例、山西4例，全部都是從俄羅斯輸入。亦即，當日大陸境外輸入病例約九成來自俄羅斯。

新華社報導，鑒於輸入性疫情嚴峻，滿洲里市政府在原紮煤公司職工醫院基礎上，已經開始趕建200床的備用醫院，預計14日可投入使用。

滿洲里目前已經對所有入境人員一律實施隔離，有症狀者由專門醫用車輛接送至定點醫院。同時，所有參與境外疫情輸入處置工作的人員，也全部實行「隔離管理」，力圖從疫情輸入源頭和管控過程全流程中切實做到「閉環管理」，確保不出漏洞、不留隱患。

輸出國變輸入國

唔該契哥落力啲
畀中国過到呢關 佢真係此消彼長隨時做世界大佬
寧願大家仆多次街都要炒死佢

Hong Kong Medic Can Help
Let Us Leave

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

又要改名做俄羅斯肺炎啦